\textsf{(7)}
Даны числа $a$, $b$, $c$ из отрезка $[1,2]$.
Докажите неравенство
\[
    \frac{1}{1 + a + b^2}
    +
    \frac{1}{1 + b + c^2}
    +
    \frac{1}{1 + c + a^2}
\leq
    \frac{3}{a + b + c}
.\]

\solution
\shl{Решение.}
Рассмотрим разность 
\begin{gather*}
    \frac{1}{1 + a + b^2} - \frac{1}{a + b + c}
=
    \frac{(c - 1) - b (b - 1))}{(a + b + c)(1 + a + b^2)}
=\\=
    \frac{c - 1}{(a + b + c)(1 + a + b^2)}
    -
    \frac{b (b - 1)}{(a + b + c)(1 + a + b^2)}
.\end{gather*}
Покажем теперь, что сумма таких выражение отрицательная.
Для этого сгруппируем два слагаемых, содержащих $(c - 1)$ в числителе.
Будем иметь:
\[
    \frac{c - 1}{a + b + c}
    \left(
        \frac{1}{1 + a + b^2}
        -
        \frac{c}{1 + b + c^2}
    \right)
.\]
Покажем, что последнее выражение отрицательно.
Для этого достаточно доказать, что $1 + b + c^2 \leq c + c a + c b^2$.
Ясно, что при уменьшении $a$ и $b$ правая часть уменьшается больше, чем левая,
поэтому достаточно доказывать это неравенство при $a = b = 1$.
В этом случаем мы имеем неравенство $c^2 + 2 \leq 3 c$, что равносильно
неравенству $(c - 1) (c - 2) \leq 0$, которое очевидно в силу условий.

